[好事成雙] 中國最大玉米貿易商吉林糧食 驚傳已破產

中國最大玉米貿易商吉林糧食 驚傳已破產

〔財經頻道／綜合報導〕就在中國在7月底宣布全面徹查全國糧倉後，吉林大型國企、中國最大玉米貿易商吉林糧食集團，竟然驚傳已經破產遭到清算。

根據《新京報》報導，吉林省長春市中級人民法院近日發佈民事裁定書，吉林糧食集團外貿公司興華糧庫，已無法清償到期債務且明顯缺乏清償能力，裁定受理該公司的破產重整申請。

報導也發現，進入8月以來，包含興華糧庫在內的多家吉林糧食集團子公司，都在申請破產重整。

但實際上，根據報導，早在興華糧庫之前，母公司吉林糧食集團就已經破產。根據法院文件，吉林糧食在2013到2014年間，向外借款5400萬人民幣，卻因無法如期償還，被債權人告到法院要求進行破產清算，法院也在今年5月向公司提出通知，而吉林糧食也已明確表示同意進行破產清算。

吉林糧食對於破產消息並沒有做出回應，但根據公司提出的破產報告，吉林糧食目前負債率超過100%，並仍然拖欠旗下27名員工薪資、社保費用和醫療保險等費用。

吉林糧食集團在1996年正式成立，是中國農業產業化的重點企業，也是極少數擁有糧食進出口經營權的企業，也是中國最大的玉米貿易商。但吉林糧食近年卻深陷貪腐案，基層糧庫裡出現不少私設「小金庫」，個別幹部也與親屬藉由企業牟取私利。

今年2月，吉林糧食黨委書記、董事長孟久祥也因為規避組織調查等嚴重違紀問題，遭到開除黨籍、追繳違紀所得，並移送法辦。

破完大豆商，輪到粟米

下一個農產品會係咩？

無啦無啦濕米都無啦

索性等爆煲由國家救

充公完又有錢可以比雜種大灑幣

咁睇d內銀應該會仆街

壞帳直線升

下一個係橙？

幾時變返做糧票呀

多難興邦，又贏

港豬MPF